---
title:  Python内建模块HTMLParser
layout: page
date: 2016/6/22
updated: 2016/8/24
comments: false
mathjax: true
tags: 
- python
categories: 
- Python基础
---

<!-- toc -->

[TOC]

如果我们要编写一个搜索引擎，第一步是用爬虫把目标网站的页面抓下来，第二步就是解析该HTML页面，看看里面的内容到底是新闻、图片还是视频。

假设第一步已经完成了，第二步应该如何解析HTML呢？

HTML本质上是XML的子集，但是HTML的语法没有XML那么严格，所以不能用标准的DOM或SAX来解析HTML。

好在Python提供了HTMLParser来非常方便地解析HTML，只需简单几行代码：

```python
from html.parser import HTMLParser
from html.entities import name2codepoint

class MyHTMLParser(HTMLParser):

    def handle_starttag(self, tag, attrs):
        print('<%s>' % tag)

    def handle_endtag(self, tag):
        print('</%s>' % tag)

    def handle_startendtag(self, tag, attrs):
        print('<%s/>' % tag)

    def handle_data(self, data):
        print(data)

    def handle_comment(self, data):
        print('<!--', data, '-->')

    def handle_entityref(self, name):
        print('&%s;' % name)

    def handle_charref(self, name):
        print('&#%s;' % name)

parser = MyHTMLParser()
parser.feed('''<html>
<head></head>
<body>
<!-- test html parser -->
    <p>Some <a href=\"#\">html</a> HTML&nbsp;tutorial...<br>END</p>
</body></html>''')
```

`feed()`方法可以多次调用，也就是不一定一次把整个HTML字符串都塞进去，可以一部分一部分塞进去。

特殊字符有两种，一种是英文表示的`&nbsp;`，一种是数字表示的`&#1234;`，这两种字符都可以通过Parser解析出来。

### 小结

利用HTMLParser，可以把网页中的文本、图像等解析出来。

### try it ?

找一个网页，例如<https://www.python.org/events/python-events/>，用浏览器查看源码并复制，然后尝试解析一下HTML，输出Python官网发布的会议时间、名称和地点。

```Python
    from pyquery import PyQuery as pq
    doc = pq(url='https://www.python.org/events/python-events/')

    title = list(doc('.event-title').items())
    time = list(doc('time').items())
    location = list(doc('.event-location').items())

    i = 0
    for i in range(len(title)):
        print('会议: %s，\n会议时间：%s,\t会议地点：%s\n' % (title[i].text(), time[i].text(), location[i].text()))
```



